\input{../../../../main.tex}

\begin{document}

\setcounter{notask}{12}

\setphysstyle{ЛФШ 2019}{Электростатика, серия 3}{10 - 0, 10 - 1}

\large

\task{
    В плоский воздушный конденсатор с квадратными пластинами площадью $S$ и расстоянием $d$ между ними вставлена
    диэлектрическая пластина толщиной $h$ и площадью $S$. Найдите ёмкость такого конденсатора. Диэлектрическая проницаемость
    диэлектрика равна $\eps$.
}

\task{ Найдите силу взаимодействия между пластинами площадью $S$ в
	плоском конденсаторе. Поддерживается напряжение $U$,
	расстояние между пластинами $d$, диэлектрическая проницаемость
	$\eps$.  }

\task{Найти поверхностную плотность зарядов, индуцированных заряддом $q$ на поверхности бесконечной металлической плоскости. Заряд находится на расстоянии $h$ от плоскости\\
    \textit{Указание.}Воспользуйтесь методом изображений и граничными условиями для нормальнй компоненты электрического поля  на поверхности проводника.
}

\task{Рассмотрим систему зарядов, полученную сложением двух равномерно заряженных шаров радиуа $R$ (Заряды $\pm Q$), центры которых  смещены друг  относительно друга на малое расстояние $\vec{d} << R$ . Определить: \\
 \begin{enumcyr}
        \item Электрическо поле $\vec{E}_{in}$ внутри сферы радиуса $R$.        
        \item Потенциал $\varphi\left(\vec{r}\right)$ и электрическое поле $\vec{E}_{out}$ снаружи сферы.
        \item Поверхностную плотность зарядов $\sigma (\theta)$, которая присутсвует на сфере.
        \item Металлический шар находится во внешнем электрическом поле $\vec{E_0}$. Как распределены заряды на его поверхности?
    \end{enumcyr}}

\libproblem{other}{sivuhin-tom3-p94-4}

\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
